中國大使館：美國好危險 報警要堅持講中文

中美兩國近日因貿易戰糾紛，關係轉趨惡劣。中國駐美國大使館官網日前發出公告，提醒準備暑假到美國的中國遊客注意相關事宜時，毫不客氣地形容「美國治安不靖」，還呼籲中國旅客一旦遇事，在美國報警要「堅持說中文」。有分析指，中方此舉擬向美作發出「限美令」的警告。

該個公告是於上周四（上月28日）在中國駐美國大使館官網發出的，開宗明義提醒準備到美國的中國旅客注意的多項事宜，包括：美國醫療費用昂貴，應先買醫療、人身意外等保險；注意氣候新聞、天氣預報，做好防範措施等等。

不過，最引起外界興趣的是，公告指「美國治安不靖，槍擊、搶劫、盜竊案件頻發。在美旅遊期間應警惕周邊可疑人員，避免單獨夜間外出，如遇危險，請冷靜應對，並撥打911電話報警（堅持說中文即可獲得中文服務）。」

由於中美貿易戰正如箭在弦，中國駐美國大使館此時刊出公告，讓外界有所聯想。台灣中央社分析認為，中國此舉或借此向美國傳達，即將縮減中國遊客遊美的警告訊號。

喺美國三流國家都要人哋識聽中文
中國或成最大贏家

你咪講囉
救唔到你係你出事姐
叫自己國民係外地有事記得要拎自己條命黎較非

唔好去啦講咁多廢話

明顯係想講俾美國聽，但人地冇單單打打呢種文化，冇興趣理你點對自己嘅國民

唔去美國咪去日本囉

唔知雜總個女喺美國拎綠卡果陣係唔係講中文呢

打得911即係緊急情況

要識英文既人等到有翻譯，係咪忽撚左

雖然我唔覺得有人會咁做

但你堂堂"大國"，做得咁撚難睇真係....

成班高幹子弟見移民官拎綠卡係咪講中文

限美令好呀！叫中國人咪移民美國呀嘛

美國警察嗌 freeze , 要堅持不順從， 除飛佢講中文

寧願美國警察開熗射殺， 都唔好屈服

做乜鬼

你咁堅持講普通話，啲Paramedic 咪等到有英蝗翻譯先開始救人囉

快d派吳京救番習種全家番中國，美國好危險

唔好批美國簽證俾中國人

佢地唔係唔知冇支那人係一大賣點咩？

支那真係肉酸冇底線

支那人條命根本唔值錢
但用黎做政治炸彈一流

居美的中國人回家吧

入境係咪都講中文

佢係咪以為美國係左膠加拿大，美國冇中文服務

堅咩持呀 根本就大部分人唔識講

想借美國殺多多幾隻蝗

支那係on9 但d差佬邊夠膽射